想領養貓嘅話有咩要注意?

除咗要裝窗紗、有地方畀佢飲水食飯玩同瞓覺之外依啲基本設施之外，仲有冇其他要注意?例如貓使唔使好似狗咁出街散步? 如果唔係隻貓咪成日都係屋企會好悶
我上網搵過關於養貓主要要注意嘅嘢都係保持地方清潔，打針之類，不過貓仲有冇其他值得要提嘅嘢要做 唔該晒咁多位巴絲先

預定心理準備比貓義工玩

去愛護動物協會都有?

睇佢係咪好活潑 小心佢跳樓

唔會

小心佢跳落馬桶浸死

係連登小心啲講野費事啲貓撚批鬥你

要準備領養費比貓「義工」

啲貓義工好撚戇鳩
定期家訪 以為自己邊撚個

可以放貓架 好正好開心 我都有放

過撚到貓義工審批先算啦

收埋你啲電線，搵舊衫遮/cusion/紙皮/電線膠紙乜都好，總之收埋佢，一陣電撚死左佢或者你心愛既耳機、喇叭爛左唔好喊

準備好貓抓板、指甲鉗，睇下youtube 人地點用

玻璃製品、模型、貴重野全部入箱入櫃

唔想有屎尿係床記得預備貓砂盆兩個

領養左2年
一直冇裝窗紗
佢比較怕人，知道樓下比較嘈雜，企係窗台靜觀就算

你隻貓好曳

記得收埋細少但值錢嘅嘢，例如AirPods 佢一定則哂個頭黎掃你啲嘢😼😾 掃到去床隙床下底牆隙佢地先會收手

你地開枱食飯嗰時記得整埋佢嗰份 如果唔係會擰（咩）面發老皮或者會爆陰毒去痾屎

天氣凍嗰時會主動踎係你隻腳度同匿喺你個被兜度

總括一句：對佢唔好你好難受 我就係樣版 次次抱起佢都比佢打一吧落我塊面度

電線要包好
長電線可以用Spiral Wrapping包
手機叉電嗰類可以用ikea電線箱

飲水方面買部流動水機/魔力碗 吸引佢飲d水
上網話最好可以有2個地方以上有水飲
盡量多啲濕食俾佢飲夠水 乾糧食無穀
獸醫話唔好餵零食 如果要獎勵既 可以一兩粒乾糧當零食/買脫水雞粒加水

細粒/線類/貴重/紙巾/膠袋/零食/易碎物品 要收好 多啲吸塵 保存環境清潔

唔洗買貴玩具/貴床仔 求其一條繩啲傻貓已經玩成日
幾百蚊訂既屋同床我隻貓都無訓過
反而訓個幾十蚊膠箱

有啲貓好活潑 真係要啲時間陪佢地玩 發洩下體力做下運動

最後要留意佢每日既大小二便 食慾同精神
有異樣要睇醫生 每半年至一年做下body check

最好養之前已經上網揀返2間好既獸醫 唔好等出事先問

暫時諗到咁多

點樣令到佢唔會周圍瀨屎 識得去廁所

點解要預備貓砂盆兩個?
我見D人大小便大部分都係用一個

一係深夜3~4點發現屙滿大小便你起身清 一係多個backup比佢再屙

乜原來去得咁密

我自己d貓好喜歡乾淨 2隻都係只容許砂盆有一屎一尿 再多就會係浴缸屙

1. 足夠空間活動,唔係幾千尺,有得佢跑黎跑去就OK,事關佢地一日有12~15個小時係訓緊

2. 除非你養豹貓,如果由細到大唔出就就唔洗出街

3. 悶唔悶你要問佢,不過我通常建議養兩隻,最好同一時間入屋

4. 飼主要有喵病左要洗大錢同死左好傷心嘅心理準備

5. 針好似係3合1,即係連續3個月,每個月打1支,每支500蚊左右

6. 要留意佢地有無精神啦、排便情況之類

大概係咁

打針唔洗500枝架 貴極都係200幾 平既話170都好似有

THX,耐無搞唔記得價啦